\documentclass[a4paper,12pt,article,firamath]{nsi}
\begin{document}
\classe{SIO1}
\titre{Évaluation - corrigé}
\maketitle
\section*{Mathématiques}
\subsection*{Exercice 1}
\begin{enumeratew}
    \item $40=2^3\times 5$ et $12=2^2\times3$.
    \item On prend les plus petites puissances des nombres premiers figurant dans les deux décomposition et on les multiplie, on obtient $2^2=4$.
    \item La liste complète est :
          0;\ 12;\ 24;\ 36;\ 8;\ 20;\ 32;\ 4;\ 16;\ 28;
    \item Non, on n'obtient que les multiples de 4 et c'est précisément ce que le cours nous enseigne : les multiples de 12 modulo 40 sont les multiples de pgcd(12; 40) modulo 40, soit les multiples de 4 modulo 40.
    \item Il suffit de prendre $a$ \emph{premier} avec 40, ce qui n'arrive que si ni 2 et ni 5 ne divisent $a$. La liste des nombres qui conviennent est :
        1;\ 3;\ 7;\ 9;\ 11;\ 13;\ 17;\ 19;\ 21;\ 23;\ 27;\ 29;\ 31;\ 33;\ 37;\ 39 
\end{enumeratew}
\subsection*{Exercice 2}
\begin{enumeratew}
    \item Si le reste de la division euclidienne de $a$ par $b$ est égal à $0$ alors $b$ divise $a$.
    \item $\overline{Q(p)}$ s'écrit $\exists a\in\N$, $p$ ne divise pas $a^p-a$.
    \item $P\Rightarrow Q$ équivaut à $\barmaj{Q}\Rightarrow\barmaj{P}$.
    \item $Q(\np{2701})$ est faux puisque $\overline{Q(\np{2701})}$ est vrai : en effet il existe $a\in\N$ ($a=5$) tel que $a^{\np{2701}}-a$ n'est pas divisible par $\np{2701}$ (il reste \np{1961} et pas zéro).
    \item \np{2701} n'est pas premier car nous avons vu lors du QCM que  $P\Rightarrow Q$ équivaut à $\barmaj{Q}\Rightarrow\barmaj{P}$, donc On a ici $\overline{Q(\np{2701})}\Rightarrow \overline{P(\np{2701})}$
\end{enumeratew}
\section*{Algorithmique}
\subsection*{Correction de code}
\begin{itemize}
    \item	Il faut écrire \mintinline{python}{print} et pas \mintinline{python}{primt}.  
    \item	Il faut écrire \mintinline{python}{range(1, 11)} et pas \mintinline{python}{range[1, 11]}.
    \item Il faut écrire \mintinline{python}{date_naissance = int(annee) - age} pour ne pas avoir d'erreur de type.
    \item Il faut écrire \mintinline{python}{for i in range(len(lst) - 1)} pour ne pas avoir d'erreur d'indice.
    \item Il faut une indentation supplémentaire à \mintinline{python}{res = lst[i]} pour ne pas avoir de problème d'indentation.     
\end{itemize}
\subsection*{Modification de code}
\begin{pyc}
    \begin{minted}{python}
        s = 0
        for i in range(len(lst)):
            if lst[i] > 10:
                s += lst[i]
            else:
                s -= lst[i]
    \end{minted}
\end{pyc}
\begin{pyc}
    \begin{minted}{python}
        s = 0
        i = 0
        while i < len(lst):
            s += lst[i]
            i += 1
        print(s)
    \end{minted}
\end{pyc}
\subsection*{Production de code}
\begin{pyc}
    \begin{minted}{python}
        s = 0
        i = 0
        while i < 10 and s < 50:
            s += randint(1, 10)
            i += 1
        if s >= 50:
            print(f"J'ai ajoute {i} nombres et dépassé 50.")
            print(f"J'ai trouve {s}.")
        else:
            print(f"Au bout de 10 nombres j'en suis encore à {s}.")
    \end{minted}
\end{pyc}
\begin{pyc}
    \begin{minted}{python}
        lst = ["Fred", "Benjamin", "Damien", "Romain", "Patrick", "Mehdi"]

        for i in range(len(lst)):
            for j in range(i + 1, len(lst)):
                print(f"{lst[i]} sert la main à {lst[j]}.")
    \end{minted}
\end{pyc}
\begin{pyc}
    \begin{minted}{python}
        def verifie(mot: str) -> bool:
            if len(mot) < 8:
                return False
            for ensemble in [MAJUS,MINUS, SPECIAUX, "0123456789"]:
                test = False
                for symbole in ensemble:
                    if symbole in mot:
                        test = True
                if test is False:
                    return False
            return True         
    \end{minted}
\end{pyc}
\end{document}